【颱風追擊】1702號熱帶氣旋 苗柏MERBOK(04W)

颱風追擊：熱帶氣旋苗柏

1702號熱帶氣旋 苗柏 MERBOK(04W)
來源：馬來西亞
意義：頸部有斑點的鴿子，常見於郊外和荒地，是馬來西亞人喜愛飼養的一種雀鳥。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫[/b]

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

點解有3個post嘅

第一個有錯字，第二個死圖，用呢個

仲未T1?

留名

我要搵返高登個ATC post 先
仲要今晚冇Wi-Fi 用

走黎走去 係用呢post嘛

留名學野先

來吧

開左3個post?

lm

近，可惜風力應該增強唔到

長洲撚表示,啱啱開始起咗D南風,所以無下晏咁焗

極向流出應該點睇？

仲未TS

希望聽日唔使返學

好撚焗

lm 學野

thanks 巴打指正

目前04W幾乎沒有極向流出, 只有赤向.

呢到有無Atc post 呢

聽日後日有冇機8號

低質reply出曬嚟

鳩估1740掛1同升ts

JTWC BIN C 之旅

#1 CPA TO HK:111km
#2 CPA TO HK:133km

我拎返個template啫

但其實係唔係都睇到而家未到副高西北邊緣

Block

無呀，聽日12號，後日13號

無極向流出會唔會限制左個風既增強幅度？

最新底層

副睪

一路向東

係咪又東到去汕頭嗰邊

幾靚仔

留名學野

lihk user 仲鳩過hkg

入code 注册嗰啲

陣係見到你地既高質reply,可能一block左
希望個風無增強得咁快等佢行西啲

新po留名

咁改真係唔知做乜鳩

又係時候學野喇

好大機會東登
8號？不了

學野

仆街喇聽日約左fd行山但睇佢暴風圈唔大應該唔會太大風照行到？

一路向西

直程冇暴風圈

免責: 都要提醒番聽日可能有雨同強風。 自行評估風險

咁我放心喇

頭盔
不過都係睇下聽朝天氣點先

高地間中吹強風
認真 黃昏前好落山

暴風圈

風眼都未有

原來係熱帶低氣壓 自隊一打

剛剛ts喇

9半開始行 我諗最遲5點落到 都係行去大埔

苗柏 新名黎？

04同11年都出現過

唔係

副高東退好似比預期快？

Binc 之旅呢

個風會入400 啊
不過而家六月乍喎 南穿夠唔夠能量推佢架

今晚早點訓
聽朝準時起身番工

好熱呀

個風入200都唔難
今個六月偏熱，海溫夠力

羊b

係咪真係愈強愈北

好似得hko未升

5點果報已經升左啦

如果係ty d到一早就j到出哂血啦咁ga路徑

唔弱唔黎

冇左特別天氣提示

其實1個鐘前冇咗

仲要呢度係連登

遲啲會仲多

天 氣 報 告

香 港 天 文 台 在 六 月 十 一 日 下 午 六 時 四 十 五 分 發 出 之
最 新 天 氣 報 告

副 熱 帶 高 壓 脊 正 為 中 國 東 南 部 帶 來 普 遍 晴 朗 及 酷 熱
的 天 氣 。 本 港 方 面 ， 下 午 天 文 台 錄 得 最 高 氣 溫 34.1
度 ， 是 今 年 以 來 的 最 高 紀 錄 。

熱 帶 低 氣 壓 苗 柏 已 增 強 為 熱 帶 風 暴 。 在 下 午 七 時 ，
苗 柏 集 結 在 東 沙 以 南 約 330 公 里 ， 預 料 向 北 移 動 ，
時 速 約 20 公 里 ， 進 入 南 海 北 部 。

本 港 地 區 今 晚 及 明 日 天 氣 預 測

有 幾 陣 驟 雨 。 晚 間 漸 轉 多 雲 。 明 日 稍 後 驟 雨 增 多 及
有 狂 風 雷 暴 。 氣 溫 介 乎 28 至 33 度 。 吹 微 風 ， 明 日
稍 後 轉 吹 清 勁 西 北 風 ， 離 岸 間 中 吹 強 風 。 海 面 有 湧
浪 。

展 望 ： 星 期 二 初 時 間 中 有 狂 風 大 驟 雨 。 隨 後 兩 三 日
天 氣 仍 然 不 穩 定 及 有 驟 雨 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 06 月 11 日 18 時 45 分 發 出

gfs西調

最強有力去到sts下限

次次見到你個名都笑出聲

以 下 是 有 關 熱 帶 低 氣 壓 苗 柏 在 下 午 4 時 的 消 息 ：
位 置 為 北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度 附 近 。
以 下 是 有 關 熱 帶 風 暴 苗 柏 在 下 午 7 時 的 消 息 ：
位 置 為 北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度 附 近 。

N0.3 W0.2

LM
13號飛東京

會唔會打到嚟

又黎靚靚風前日落

TAF
2017 年 06 月 12 日 13 時 至 18 時 期間間中 西風 (260 o) 20 海里/小時，陣風達 30 海里/小時 1500 米 雷暴及雨, 大驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份
800 呎
1500 呎

3號

雲捲眼？

留名學嘢

比啲力

行咁快

暫時睇唔到

又bin c

天文台個app係咪死左 一開即彈app

麻煩爆返D對流先
唔好變浪卡

聽日黃昏前後最接近本港

入左夜應該會好好多

1940 T1

馬Sir

果然有成堆垃圾阻住晒

T1

慢咗

一號戒備信號

發出/取消熱帶氣旋警告信號

一 號 戒 備 信 號 在 下 午 7 時 40 分 發 出 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 06 月 11 日 19 時 41 分 發 出

打電話問航空公司

呢套警告作者rose絲打唔接受蓮燈使用佢既製作，請不要再使用

弱智？

聽朝要返學
有冇影響

好似影響唔到香港

好的

聽日8號

TS-STS 東登

正，開始有1小時定位睇

除非苗柏顯著增強或採取較西的路徑移動，預料本港在星期一凌晨時分風勢不會顯著增強，在日出前發出三號強風信號的機會不大。

唔關係
副高東退+西南氣流係04W偏北移動既主因

屌你老母好撚熱呀

可能要再設計一套

連登氣象台發出最新膠力警報

一號戒備信號，在下午7時40分發出。

表示有一定數量膠人，在連登學術台內，可能影響本post。

話說清潔工同麥林旋風同園長有冇過嚟?

絲打

N0.2

8號波喇 大量出現

WWWWWWW

跟住個颱風訊號而增強

唔係指正香港先叫影響到既
個風半徑150km左右，
而家呢個距離香港應該入到個風雲帶內

好大個頭盔

天氣形容台

人黎 餵副高食春藥

除非

去峴港.jpg

不嬲都咁寫

一號戒備信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

一號戒備信號，在下午7時40分發出。

表示有一熱帶氣旋，在香港約800公里內，可能影響本港。

在下午8時，熱帶風暴苗柏集結在香港之東南偏南約540公里，即在北緯17.9度，東經116.4度附近，預料向偏北方向移動，時速約20公里，橫過南海北部。

在過去數小時，熱帶風暴苗柏大致向偏北方向移動，逐漸靠近廣東沿岸。按照現時預測路徑，苗柏將於星期一晚至星期二早上在香港二百公里範圍以內登陸。本港星期一天氣將漸轉不穩定，驟雨增多及有狂風雷暴。

除非苗柏顯著增強或採取較西的路徑移動，預料本港在星期一凌晨時分風勢不會顯著增強，在日出前發出三號強風信號的機會不大。

一號戒備信號－防風措施報告：

1. 請各位立即採取防風措施以免遭受損失。保持水渠暢通。檢查門窗有無損壞。

2. 凡在熱帶氣旋影響本港期間須執行任務的人員，請隨時準備奉召出動或不時與所隸屬單位聯絡。

3. 如果準備前往廣東、澳門、離島或本港其他偏僻地區，請注意你的計劃可能因天氣的改變而受影響。

4. 因為海面可能會有湧浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

5. 所有小型船隻，包括正在外海的漁船及馬力較小的船隻，應盡快駛往適當的避風位置。請將船隻妥善繫泊，並作好小船必要的防風措施。

6. 請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁有關熱帶氣旋動態的報告。

以上天氣稿由天文台於2017年06月11日19時45分發出

咁唔通就咁話機會不大

講到水蛇春咁長
聽日咪又要返工

日出前 好明顯比幼稚園家長睇

開3個post

叫好咗啦
以前[清晨]先真係玩撚死人

好似韋森特咁

停留停留再停留增強

除非苗柏顯著增強或採取較西的路徑移動，預料本post在星期一凌晨時分膠勢不會顯著增強，在日出前發出三號強膠信號的機會不大。

多數係

簡單黎講 係0% 只係大交合帶個靚頭盔

一句講曬 今個星期放假機會大唔大

大 有禮拜六日俾你放

大，星期日係公眾假期

好彩連登都有追風post

個衛星壞左？

咪quote啦
又block多件

快啲走啦

熱到仆街

日出前唔大
日出後之後再算

以前真係唔會

佢咪就係黎降溫架囉

多人入黎學野

佢係咪因為最近太熱而生

block 囉
仲惡撚過共產黨
你估你block完我少左忽肉咩
block就快啦 洗撚出聲咩 小學雞

幾多年前近幾年都係呢隻寫法

最重要唔好問d on9野 話曬都學術post

睇過

同你咁唔洗返工做廢青咩

舊登有幾個風多人問到有個巴打特登開po 服侍班垃圾

個風係唔係好弱？

你要問洗唔洗番工
你唔番公司問你老闆？？
佢就答到你啦 小學雞

老老柒柒我地知既話就唔洗天文台啦問乜鳩

無視就好

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
20:00: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度

集氣

集氣 W

依家都好早日出 5點幾個天光晒

西

一句講晒 有冇爆對流

對流弱左好多

吹正香港都無8號

一入夜就休息
快d爆返d對流出黎

應該凌晨左右對流就會番黎 暫時環境都叫唔差

而家係因為副高先變到個風無咗對流？
同埋海水都仲夠熱啦？

日際變化

CMA 西左

算鳩數啦完全打唔正，西走咗

無知一問 咩係日際變化？

(澳門電台消息) 氣象局表示，將於晚上 9時半懸掛 1號風球。

全家番咗汕尾探親 可以做特派追風員
啲親戚仲提議聽日去海灘

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度

玩完

留低的腳毛

啫係cat幾？
2？

0

定位黎，同強度無關

呢堆資料之中並冇提及熱帶氣旋強度

學到嘢了

Cat 1都冇，好廢

ME=黑人: CAT幾?????
[/quote]

爆對流啦

[/quote]

連登第一風post留名

好似你個名咁

廢風走啦，唔想落雨

連個天都唔會知

好心問飛唔飛到，返工返學就自己開個交通POST
講力場果D就真係ON9

噢 希望落下大雨

希望多啲雨水
好L熱

而家呢個位一路向北應該都有大雨既無風姐

要求好低 只想落幾場大雨涼爽下

快d增強

今年咁早黎料既

-2017/6/11 2100

落雨涼下就得galar

聽晚應該有紫天日落

就黎焗死

聽晚就黑曬啦

落啲雨啦 好熱啊

只想有大雨 唔求打風 呢幾日焗到 早排又落唔成

有冇機8號

? 中文都聽唔明？

者毛戊迫來為凡岶才仙易允才伯床貿付易杯付白

以上都係中文 你都一樣聽唔明
所以唔係中文就聽得明既

小學雞

連登啲小學雞真係好鍾意獻醜完之後笑返人轉頭

入夜就愈縮愈勁
就快連低層中心都見到

[img]

咁你解釋下點解/點樣係"西走咗"

佢應該係指[犀]

篩？

玩撚完啦香港，連啲咁本土既字都有小學雞唔識了

佢係咪想話比副高篩走咗?

係，不過呢個字有音但應該無特別既正字？

我唔係唔識 我係奇怪佢有水晶球可以預測未來姐

N0.1

如果你話係指西移，走鬼左
個風而家越西越近香港，不存在西走講法

同時間

如果係呢個意思，而家個風無西走左

知你勁啦老屎忽

咪玩啦 個風咁屎

Show Blocked User - 想同欣宜玩69

而家好似又有分歧，部分機構有重新西調趨勢，但另一派越調越東

一派係移到香港以東會突然轉東，有一派係登陸後轉東。另外，日本都西調到cpa 100km（22.1N，115.1N），cma cpa係50km內

如果係咁小弟認錯，小弟才疏學淺只係睇咗第一頁幾張圖無巴打研究得咁深

咁我真係見唔到佢西走左ma 各大機構(CMA, JMA)同GFS個登陸點仲愈調愈近

唉 好地地一個學術post咁多on9野 仲衰過以前舊登

西到越南

TS 50km內 要8

可以已經冇得再西

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2 (3小時)
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度
2200: N0.1
北 緯 18.2 度 ， 東 經 116.3 度

邊一派東調? 大J?
我見到好多機構都西調 (JMA, CMA, GFS)

現在係咪要西？

自膠 原來呢圖仲西緊

Jma登陸前東走

呢兩日月亮好大 有冇撞正天文大潮？

農曆十八十九的確大潮

其實個個機構都有預到登陸前東走, 應該係因為副高東退
可能個分歧係幾時退同退幾多

其實No. 1 2 3 點解？

北0.1

唔是No.
係N 0.1

N=北
N0.1向北行0.1度

唔係no. 係東南西北
N0.1即係中心向北移0.1個緯度
W0.1即係向西移0.1個經度

係解個風向北行左0.1 緯度

有冇副高勢力圖睇？睇台壇話副高已東退

又學到嘢

目前個風強度...
應該唔使太擔心

加油
追多啲post
Google 完唔明真係可以問
大家都係志在學野

HI 笑到我

風切作怪？

日夜變化加風切

風切好似唔係好勁咋wor

前面風切的確強左

南海風切都所增強

向北行左0.x個緯度

我見第一頁既圖都係藍色同綠色 應該OK掛

巴打小學讀到幾年班

補圖

唔關風切事

N同0癡埋一齊就睇錯咗

btw邊度可以睇到最新風速？

好衰呀你

天文台

Sorry for 自膠

咁關日際變化事?
定係佢緊縮個環流為聽日增強做準備?

Nmc 越調越西

仆街 好似想變黃

mola mola

咁即係點

呢邊追風post咁多新手既

多D人入黎學野咪仲好

難得咁近，但又咁弱
李氏力牆唔係流

實線代表個個範圍風切會增強
弱線代表減弱
好似係

歡迎新手熟手理性交流

正解 這個圖是未來/過去24小時風切變化

JTWC BIN C 之旅

#1 CPA TO HK:111KM
#2 CPA TO HK:133KM
#3 CPA TO HK: 109KM

西左

有人提出過颱風自己都會產生風切

第一個追風 post 留明

正確

但唔係ty級數先會咩
宜家TD咋喎

留名追風

ts啦

Sor
係熱門入黎，唔知係學術台

可唔可以解吓TD TS TY?

熱帶低氣壓
熱帶風暴
颱風

Low pressure area (L)
Depression or tropical depression (TD)
Tropical storm (TS)
Severe tropical storm (STS)
Typhoon (TY)

Td 熱帶低氣壓
Ts 熱帶風暴
Ty 颱風

TD 熱帶低氣壓
TS 熱帶風暴
STS 強烈熱帶風暴
TY 颱風

熱帶氣旋按下表分類
Tropical cyclones are classified as follows
中心附近之最高持續風速（公里 / 小時）
Maximum sustained winds near the centre (km/h)
熱帶低氣壓
Tropical Depression 62 或以下 or below
熱帶風暴
Tropical Storm 63 - 87
強烈熱帶風暴
Severe Tropical Storm 88 -117
颱風
Typhoon 118 -149
強颱風
Severe Typhoon 150 -184
超強颱風
Super Typhoon 185 或以上 or more

N0.2 W0.1

睇下大J下一報會點解釋
而家:
ENVIRONMENTAL ANALYSIS INDICATES FAVORABLE CONDITIONS FOR FURTHER DEVELOPMENT WITH LOW VERTICAL WIND SHEAR VALUES (10-15 KNOTS), STRONG EQUATORWARD OUTFLOW, AND WARM SEA SURFACE TEMPERATURES (30-31 C).

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2 (3小時)
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度
2200: N0.1
北 緯 18.2 度 ， 東 經 116.3 度
2300: N0.2 W0.1
北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度

WWWWWWWW

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 裏 內 ， 可 能 影
響 本 港 。

在 下 午 11 時 ， 熱 帶 風 暴 苗 柏 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南
約 480 公 裏 ， 即 在 北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度 附 近
， 預 料 向 偏 北 方 向 移 動 ， 時 速 約 20 公 裏 ， 橫 過 南 海
北 部 。

苗 柏 將 繼 續 靠 近 廣 東 沿 岸 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 本
港 在 星 期 一 凌 晨 時 分 風 勢 不 會 顯 著 增 強 ， 在 上 午 五
時 前 發 出 三 號 強 風 信 號 的 機 會 不 大 。 預 料 苗 柏 會 在
星 期 一 晚 至 星 期 二 早 上 在 香 港 二 百 公 裏 範 圍 以 內 登
陸 。 本 港 星 期 一 天 氣 將 漸 轉 不 穩 定 ， 驟 雨 增 多 及 有
狂 風 雷 暴 。

返幼稚園既巴打要睇一睇啦

不排除這可能性 但以ts強度產生風切機會不高

好彩LIHKG 都有馬Sir 開post

呢舖我睇好大交合

熱帶氣旋警報

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影
響 本 港 。

在 下 午 11 時 ， 熱 帶 風 暴 苗 柏 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南
約 480 公 里 ， 即 在 北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度 附 近
， 預 料 向 偏 北 方 向 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 橫 過 南 海
北 部 。

苗 柏 將 繼 續 靠 近 廣 東 沿 岸 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 本
港 在 星 期 一 凌 晨 時 分 風 勢 不 會 顯 著 增 強 ， 在 上 午 五
時 前 發 出 三 號 強 風 信 號 的 機 會 不 大 。 預 料 苗 柏 會 在
星 期 一 晚 至 星 期 二 早 上 在 香 港 二 百 公 里 範 圍 以 內 登
陸 。 本 港 星 期 一 天 氣 將 漸 轉 不 穩 定 ， 驟 雨 增 多 及 有
狂 風 雷 暴 。

一 號 戒 備 信 號 － 防 風 措 施 報 告 ：

1. 凡 在 熱 帶 氣 旋 影 響 本 港 期 間 須 執 行 任 務 的 人 員 ，
請 隨 時 準 備 奉 召 出 動 或 不 時 與 所 隸 屬 單 位 聯 絡 。

2. 如 果 準 備 前 往 廣 東 、 澳 門 、 離 島 或 本 港 其 他 偏 僻
地 區 ， 請 注 意 你 的 計 劃 可 能 因 天 氣 的 改 變 而 受 影 響 。

3. 因 為 海 面 可 能 會 有 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停
止 所 有 水 上 活 動 。

4. 所 有 小 型 船 隻 ， 包 括 正 在 外 海 的 漁 船 及 馬 力 較 小
的 船 隻 ， 應 盡 快 駛 往 適 當 的 避 風 位 置 。 請 將 船 隻 妥
善 繫 泊 ， 並 作 好 小 船 必 要 的 防 風 措 施 。

5. 請 留 意 電 台 、 電 視 台 或 瀏 覽 香 港 天 文 台 網 頁 有 關
熱 帶 氣 旋 動 態 的 報 告 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 06 月 11 日 22 時 45 分 發 出

三號應該中午前後上

媽呀 聽日要返學

我feel到中午3號，黃昏8號嘅節奏

可能有人係阿爸阿媽呢

追風Post

你唔俾3號到尾架

浪卡化

個風散啦

明天會不停有人問幾時8號

超速駕駛

係喎
唔記得依家仲喺116

係咪東退生性啲就易啲推向112？

6月熊市

過多幾日上日本仲快(如果有命的話)

聽日得閒up吓汕尾實況比你哋睇

正常速度姐

6 HOUR SUMMARY AND ANALYSIS.

TROPICAL STORM 04W (MERBOK), LOCATED APPROXIMATELY 273 NM
SOUTH-SOUTHEAST OF HONG KONG, HAS TRACKED NORTH-NORTHWESTWARD AT 10
KNOTS OVER THE PAST SIX HOURS. ANIMATED INFRARED SATELLITE IMAGERY
SHOWS A CONSOLIDATED SYSTEM WITH FLARING CONVECTION OVER THE LOW
LEVEL CIRCULATION CENTER. THE INITIAL POSITION IS BASED ON THE
INFRARED LOOP AND AN 111104Z AMSU 89GHZ MICROWAVE IMAGE WHICH SHOWS
CONVECTIVE BANDING WRAPPING INTO THE CIRCULATION CENTER. THE INITIAL
INTENSITY OF 30 KNOTS IS BASED ON MULTI AGENCY DVORAK ESTIMATES
RANGING FROM T2.0 TO T2.5 AND AN 111314Z METOP-B ASCAT IMAGE SHOWING
35 KNOT WINDS IN THE EASTERN SEMICIRCLE. ENVIRONMENTAL ANALYSIS
INDICATES CONTINUED FAVORABLE CONDITIONS FOR DEVELOPMENT WITH LOW
VERTICAL WIND SHEAR VALUES (10-15 KNOTS), STRONG EQUATORWARD
OUTFLOW, A STRONG VORTICITY SIGNATURE, AND VERY WARM SEA SURFACE
TEMPERATURES (30-31 C) ALONG THE FORECAST TRACK. TROPICAL STORM
(TS) 04W IS CURRENTLY TRACKING TO THE NORTHWEST ALONG THE WESTERN
PERIPHERY OF A SUB TROPICAL STEERING RIDGE.

新手一問
點解低垂直風切會有利個風發展?

VWS已經升到15-20
POLEWARD OUTFLOW無眼睇
乾空氣影響仲係好大

1晚時間, 好難搞得好

會令高低層分離

咁搞法我驚佢埋到黎無乜對流雨都無滴

咁唔會，最多切晒去西南象限

暫時睇唔似有8啦
應該3到尾機會大

東登d對流切晒去西南面
我地咪仲多雨水

一開始都唔預有8既
TS加東登機會極低

愈分離愈強

會唔會三號波？

愈分離愈弱

上下分離個風會散

相反 會令個風不利對流發展

係咪即係所謂裸跑？

公裏
屌你老母天文台
請埋d中國賤種

係

更嚴重

可能係我Chrome既簡轉繁插件整既
唔好怪HKO

波台手足黎
唔使理佢

高低層分離=bye bye
因為高低層會一先會有機會增強成颱風

不要期望太高

睇完探空
若副高不東退

應該近岸先會有偏西少少

浪卡跪拜區

浪卡真係得淡笑

個LLCC

巴打舊登有無ac? 如果有係咩名？

唔好變浪卡啊
其實有冇試過ts但係上到八號？
應該都要STS先有八號？
定係ts嗰路徑近香港就可以八號？

ts 50 km內好似例八
如果西登100km內都有機會8而且達標（杜蘇苪）

Cma nw0.2

冇舊登acc 但我有入grp

04年圓規，12年杜蘇芮

西啊！

杜小姐 條線勁靚 不過冇風

西！西！西！西！

早幾前咪有杜蘇芮lo

幅散幅合都合適發展既前提下
增強/風圈擴大唔難

唔係wo 我屋企對東北 馮馮聲wo

訓醒再睇

玩完了，太弱雞

傾到唔想訓

之前韋爺真係追足成晚

今年第一個風係緊張d
呢報cma正西北

不在港

舊圖展 (裸露18+)

上次海馬都唔錯

浪卡係咩事？未到香港就散咗？

改發3號機會不大

點解機構定位偏東

但係依家呢條path好似都未必啦
有強三都算數

五點前呀

強風切令到佢高低層雲團分離

Hko N0.4 w0.1

個人認為115.9 18.5 now

相信聽日又會有時事台手足又屌天文台

在 午 夜 12 時 ， 熱 帶 風 暴 苗 柏 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南
約 440 公 里 ， 即 在 北 緯 18.8 度 ， 東 經 116.1 度 附 近
， 預 料 向 北 或 西 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 橫 過
南 海 北 部 。

我記得09有幾個風裸跑

太弱了

香港多文盲

我覺得定得太北

咁快，分分鍾早收工

改左做西北偏北

我都記得條track好靚 嘥晒

CI# /Pressure/ Vmax
2.6 / 998.1mb/ 37.0kt

Scene Type : IRREGULAR CDO*

Positioning Method : FORECAST INTERPOLATION

Ocean Basin : WEST PACIFIC
Dvorak CI > MSLP Conversion Used : CKZ Method

Tno/CI Rules : Constraint Limits : NO LIMIT
Weakening Flag : OFF
Rapid Dissipation Flag : OFF

CDO

巴士西登.... 祼跑

Cdo sts

係喎

雲卷風 眼?

hko n0.4咩玩法

有機有眼？

話就話IRREGULAR，睇點睇都唔似CDO

快d變cat 1

追定位

感覺上5 6月啲風成日裸跑

好驚 聽日飛大阪

中心有45kts𣄃

早啲打去航空公司問下啦

點睇都唔似係cdo...

CDO唔係圓形，中間有風眼咩？
咁快捲出風眼？

係 補返啲對流先再講

有cdo唔代表有風眼既

整好個死樣先啦
咁大諗頭想CAT1

下一張就直接捲隻眼比你睇

順便問下
CDO係咪即係雲圖 白色大圈入面果d黑色圈？

咩係cdo?

得粒豆豉咁大

子彈颱

呢隻形態真係好靚

教科書式例子

怪獸級海燕

苗柏咁都有cdo
我真係睇唔透

咪就係囉
點睇苗柏個樣都唔似有cdo

唔通想學韋哥

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2 (3小時)
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度
2200: N0.1
北 緯 18.2 度 ， 東 經 116.3 度
2300: N0.2 W0.1
北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度
0000: N0.4 W0.1
北 緯 18.8 度 ， 東 經 116.1 度

韋哥仲係ts果陣個樣好似靚過佢

就裸跑 係咪真係有cdo

睇唔出有熱塔

唔好咁開心住
望下佢initial有無問題先

利申未得閒睇

風場形狀

，

聽日派定翼機

睇埋實際形狀

幾時肯停下休息
危險駕駛會出事

我記得有一張出現45kts𣄃

咁都叫CDO
其實有冇機會係diagnostics錯

係咪好有潛力既風？

上次有風眼吹正香港到底係幾時

有

爛卡好似llcc吹正

呢啲級數要派定翼機？

鸚鵡？好似得打中但得9號風球

鸚鵡 好似係

55

回顧展:

舊年有擾動login

臨門降格同對流切到

屌

一句講晒個風有幾強？

不要再說了

中心風力有65KM/H

雲捲風眼通常係因為受乾空氣入侵, 個風實測可能會較差(eg 妮妲）
真正強颱既風眼係由cdo中心凹陷而成, 另外Cdo既對流發展再強啲會產生CMG, CDG環 (eg 海燕）

即係勁唔勁

JTWC 話係CDO 就係CDO

暫時個POST都幾高質

你個名

咁多[一句講曬]都叫高質m

50+kts風切
嗰次風切圖成個南海紅色真係經典

即係"熱帶風暴"level?
垃圾

JTWC無話係CDO
果個係CIMSS ADT 電腦自動分析

有人覺得勁有人覺得未夠勁

真係百屌成材
商台女員工掛十號尖叫

夠唔夠變成8號波

嘩 完全唔記得左

65 吹正先3號

Wt？

JTWC:關我咩事 唔好瀨我
而家變左UNIFORM CDO CLOUD REGION

你sure?

冇人知

純粹覺得呢張幾型

唔勁 不過直襲可以8號

近呢幾頁好多高手浦頭

圓規-level嘅八號... 食之無味 棄之可惜

等睇大風過蓮花

唔夠，東登TS最少要大鵬灣

屌，真係好邪

禮拜三又考車

第一次黃雨, 第二次黑雨
今次就打風

洗唔洗咁樣玩鳩我

普通3號都夠打低

日

屋企個風扇都大風過佢啦

蓮花真係大交合終極慘案

圓規好似西貢login

其實啲人係咪唔識字

開始有d風
唔知有冇關係

要訓，聽朝唔好又morning shock

唔經唔覺就快5年

風切加強

跟住成個 post 既人老屈大交合

加埋生果報幫大交合食字

冇力

入黎睇靜靜地睇下啲高手講仲好 係要出醜

訓唔著 留名學野

李鈺x

Shock硬都得

至少著返衫

睇好登陸登會比預期偏西

但強度

熱撚左咁多日 終於有個風

呢個唔係經驗，係定律

ok既 好過浪卡

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2 (3小時)
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度
2200: N0.1
北 緯 18.2 度 ， 東 經 116.3 度
2300: N0.2 W0.1
北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度
0000: N0.4 W0.1
北 緯 18.8 度 ， 東 經 116.1 度
0100: N0.2 W0.1
北 緯 19.0 度 ， 東 經 116.0 度

HKO真係要小心東登風…
蓮花呢啲唔講啦…

2016 :
海馬 : 超強颱風登陸呂宋 颱風登陸汕尾（香港以東110km）香港烈風八中三 普遍烈風淨係維持左幾個鐘 之後轉吹西南風已經淨係得番普遍強風

妮妲 : 颱風下限登陸大鵬半島（ 香港以東40公里） 香港烈風八中三 非常接近中心嘅塔門測風站都好似淨係得強風

2015 :
蓮花 ：

2013 :
天兔 : 超強颱風進入南海 以強颱風的強度登陸汕尾（ 香港以東110公里）
最近香港只有80公里 香港烈風八中三
普遍烈風淨係維持左幾個鐘 之後轉吹西南風已經淨係得番普遍強風

又bin

當年天兔追通宵
本身都諗住molamola要上堂訓覺
點知HKO就對佢西南風心存希望keep 8
咁就呃到日停課

莫拉菲最成功

交南海之王又輸一仗

唔知係唔係我錯覺，幅圖好似好清咁

好撚憎東登 風季嘅恥辱

天兔嗰晚我出左去尖沙咀追風
吹西北風嗰陣有烈風 個人可以勉強打斜企 啲雨打落塊面好似比無數枝針拮咁
原本諗住追通宵 好彩一點左右返左屋企 之後轉吹西南風都已經冇晒風

眨下眼都差唔多十年咯

呢幾年都係東登多
天兔係好彩係東登 如果南掠會好大破壞

目前, 苗柏集結在PY-30油台之東南約180公里.
有關油台實時氣象數據/資料:
現時氣象數據:
注意: 氣壓為站壓, 未修正為海平面氣壓.

西登/南掠會點

莫拉菲勁架 mj潘

0200應該會入400

X2 遠少少已經仆得街

著好衫應該有得升級
不過就會係子彈颱

有冇西到，岩岩責醒

大自然要平衡 補返以前西到仆街既風

西d 慢d 西d 慢d

幾點有得睇EC 12Z嗰報？

之前有幾年係初報全部直吹香港
然後就不斷西調到海南
宜家個個風都近距離東登

康森 燦都

對流有小小爆發 睇下可唔可以持續

請苗柏認真一點爆發 速度不要太快

燦都搞到黑雨

香港好多年都無試過咁lu

西啲西啲

拎呢個比太over

有生之年都唔知有無可能見到

荷貝

好似吹到康城成棟樓係度搖

約克黎架？

1979 hope

約克 邊有200km/h

1979年荷貝

依家颱風去到咩強度？

宜家一個黑格比車埋黎都已經唔是講笑了 荷貝太癲 仲要遠洋 direct hit 太難得

Ya 65km/h

熱帶風暴 暫時營養不良

之後去埋孟加拉灣

重點係，荷貝都係東登風

去度印度增強

本來下晝5點機大阪飛香港

2013 30w更精彩

安心返黎啦

荷貝 風眼掃過香港喎

Cat4 直掃

同埋登陸個陣已從巔峰減弱

屋企向東北
西登風大風到仆街 東登風基本上無感
14年納莎之後 都無乜試過有打風嘅感覺

但市區長期處於可航半圓，理論上上水深圳一帶風力應該更恐怖

而家直情十二號啦喎

以前好多遠洋超颱 直襲香港 而加?

1983 愛倫 來自中太平洋 10號風球

仲可乜鬼航 已經冇分別

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2 (3小時)
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度
2200: N0.1
北 緯 18.2 度 ， 東 經 116.3 度
2300: N0.2 W0.1
北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度
0000: N0.4 W0.1
北 緯 18.8 度 ， 東 經 116.1 度
0100: N0.2 W0.1
北 緯 19.0 度 ， 東 經 116.0 度
0200: N0.1 W0.1
北 緯 19.1 度 ， 東 經 115.9 度

唔係完全無嘅 不過荷貝先通過恆春半島以南，再近岸橫掃，再登陸大鵬半島都仲有咁嘅威力都真係好恐怖

講遠洋都諗起愛倫
依家幾乎無遠洋颱黎

做咩變左考古雖然都唔錯幾有營養既話題

睇嚟大家好餓風

喵3喵4西登真係可遇不可求
期望有生之年可以體驗喵5西登

hope本身都係勁野黎,再加上登陸個時移動速度好快,over30km/h咁橫掃,所以d陣風特別勁

南海養唔到cat 5

雷達黎?

威馬遜
廣東近岸應該養唔到

咁你既有生之年都會卑個風斬短

Ec:sits dh

荷貝個屎眼

cat5 西登唔好講話風力
齋風暴潮成個沙田都玩撚完

日出後人數將直接上升

如果沙田啲人仲住係木屋就.....
依家變晒高樓大廈

如果EC 準確既話

基本直接扑柒呢o的撚樣

991 一定上唔到9

冇渦冇眼冇牆。。。。唉！

EC登陸前最後一報買另一邊未必準架
天兔嘅經驗有眼你睇

香港新一代既城市建設從未受過風災既實際考驗, 好難保證會無意外安全渡過
所以即使追風既都唔會盼望有真正既災難降臨

撚樣， 唔想返工返學就辭左份工，或退學啦。

btw! block ed!

9係為10 做預備，出得9個風一定要係TY
當年93年貝姬都無出到9 （距離110 KM）

天兔果次真係不了

sts 有9通常係個風本身係TY埋到黎實測風力唔夠被人降格先做到 本身得sts 仲要東登一定無9

Btw蓮燈不獲認可使用上面果套圖片請注意

d 圖唔好係到用

對流近呢一個鐘穩定地係西北象限少量爆發

莫拉菲 鸚鵡

根據經驗 唔睇好會強

[url]
[/url]

強就真係難
畢竟比較近岸，移速又唔慢

HKO 而加驚到仆街

唔係正北都好好

我深信hko會 sure win

第一個風就八號

雙風眼

仲有杜鵑

In ec we 7

南海之王

呢個真係好正

我記得仲有另一個ver.

其實仲有一張差唔多but我怕比人Block所以唔貼得

我唔想比人block

你呢d資深氣象巴打

我邊算係呀.....邊D講得....邊D唔講得我知ge

JTWC西調咗

JTWC BIN C 之旅

#1 CPA TO HK:111km
#2 CPA TO HK:133km
#3 CPA TO HK:109km
#4 CPA TO HK:93km

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2 (3小時)
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度
2200: N0.1
北 緯 18.2 度 ， 東 經 116.3 度
2300: N0.2 W0.1
北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度
0000: N0.4 W0.1
北 緯 18.8 度 ， 東 經 116.1 度
0100: N0.2 W0.1
北 緯 19.0 度 ， 東 經 116.0 度
0200: N0.1 W0.1
北 緯 19.1 度 ， 東 經 115.9 度
0300: N0.3 W0.1
北 緯 19.4 度 ， 東 經 115.8 度

想問依家咁既情形...
正路幾時會三號

還我陽光 要游水曬

跟EC

JTWC唔會中出掛

有冇機3號波

無

DH 689

中出偏西

次次都係向西移多一度零就會成件事唔同晒

打太多飛機傷身

唔同預報都預佢有機會上到STS
亦都會係香港100距離內掠過
天文台會唔會頭痕緊

落雨了

落雨了
993hPa

新手留名

0345個報點

如果東登
參考返00年個瑪莉亞
就應該唔會8
但都十幾年前了

新手問，EC係邊個台？

熱 帶 氣 旋 警 告

香港天文台在2017年06月12日03時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 上 午 4 時 ， 熱 帶 風 暴 苗 柏 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南 約 350 公 里 ， 即 在 北 緯 19.5 度 ， 東 經 115.7 度 附 近 ， 預 料 向 北 或 西 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部 。

只要入左南海 in 南海之王 I 柒
btw 開始有雨

Windy幾好J

thx bro

EC

HKO we7

深水埗終於落雨

1600:
北 緯 17.4 度 ， 東 經 116.6 度
1900: N0.3 W0.2 (3小時)
北 緯 17.7 度 ， 東 經 116.4 度
2000: N0.2
北 緯 17.9 度 ， 東 經 116.4 度
2100: N0.2 W0.1
北 緯 18.1 度 ， 東 經 116.3 度
2200: N0.1
北 緯 18.2 度 ， 東 經 116.3 度
2300: N0.2 W0.1
北 緯 18.4 度 ， 東 經 116.2 度
0000: N0.4 W0.1
北 緯 18.8 度 ， 東 經 116.1 度
0100: N0.2 W0.1
北 緯 19.0 度 ， 東 經 116.0 度
0200: N0.1 W0.1
北 緯 19.1 度 ， 東 經 115.9 度
0300: N0.3 W0.1
北 緯 19.4 度 ， 東 經 115.8 度
0400: N0.1 W0.1
北 緯 19.5 度 ， 東 經 115.7 度

hko大幅西調

西到DH 689

旋臂出現

照hko現時預測路徑同強度
同圓規有啲似
有機會弱8

Photo plz 手機中

大交合淆底？
西調咁多

純路過乜都唔識無追po，求教，請問聽朝幾點到有可能會掛三號？幾點到有可能掛八號？

成晚瞓唔著好辛苦 聽朝仲要返工

相信你好快被人少

起碼中午前後先掛

問天文台

無所謂架 不痛不癢
總之等待好心人解答，感激不盡

有八都唔會頂到星期二朝 除非佢行得比預期慢同西 喺珠江口以西登陸咁就有機會頂到中午先落波

我估冇機會8 3就一定啦

終於到我呢邊落雨了

汕尾西調到大鵬灣dh
下一報準備香港

所有數值預佈都西調天文台跟住西調都正常 不過就算direct hit 隻風咁雞都唔怕

追多啲post你自己會解答到自己

不過留意返
最近香港個時間係夜晚至到凌晨
可能會手鬆

落雨

屌我後日要飛呀仆街

哇 屯門公路個到落好大雨啊

咁樣沿岸向西行，成個廣東沿岸都近距離喺危險半圓

究竟會唔會再西d?

其實點解東登同西登個威力會差咁遠
西掠其實係咪最大破壞力

東登吹北風地型關係 多數無風 通常要登陸先轉西南風 但好多時個風一登陸已經散哂轉西南風都無用 西登多數過左香港經度咁上下就轉吹東南風容易起風好多

求其google 都有答案

黃大仙都落左，只不過係一陣驟雨

今次又係清晨落8啲fd黎

5時, 苗柏集結在PY-30平台之東南約90公里.
該區氣壓正在下降,現時氣象資料:

注:氣壓為站壓, 未轉換為海平面氣壓.

地下天文台台長係FB引用天文台最新預報路徑指
6點前可能要掛3號，中午前後出8號預警

直情有個網

聽日(13號)出風球郵票

一定買

EC 11/12Z ENSEMBLE & HKO 11/21Z定位

哇一起身睇真係西移

出面好撚涼

近十幾廿年印象中都無 最接近登陸hk 都應該係08 風神

依家時速幾多

捲緊眼？

中心風力75km/h
預計登陸時會增強至85km/h
如果講移動速度就行緊20km/h左右

講緊移速 不過謝謝

即係今日傍晚最接近香港?

又係時候嚟學嘢
由高登追到而家

應該半夜

今晚會唔會八號，小弟今晚grad din

星期2 11點機應該會Delay?

唔係我地發出㗎喎

照去機場啦

煩緊點寫

你過多幾個鐘問應該有巴打答到你
但如果上面EC條track真係中到應一應
你最好有心理準備今晚掛

一號戒備信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

一號戒備信號，現正生效。

表示有一熱帶氣旋，在香港約800公里內，可能影響本港。

在上午6時，熱帶風暴苗柏集結在香港之東南偏南約310公里，即在北緯19.8度，東經115.5度附近，預料向西北偏北移動，時速約20公里，靠近廣東沿岸。

以上天氣稿由天文台於2017年06月12日05時45分發出

幼稚園停課

係咪真？

yes

陪個細路放假

幼稚園及部分特殊學校停課

2017-06-12 HKT 06:03

教育局宣布，由於天文台預料可能在未來數小時內發出三號熱帶氣旋警告信號，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課。但上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家。

兜口兜面

今日仲要香港澳門來回 咁搞法分分鐘今晚返唔到嚟

香港天文台在2017年06月12日06時15分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 上 午 6 時 ， 熱 帶 風 暴 苗 柏 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南 約 310 公 里 ， 即 在 北 緯 19.8 度 ， 東 經 115.5 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 靠 近 廣 東 沿 岸 。

苗 柏 在 清 晨 時 分 採 取 較 西 北 方 向 移 動 ， 繼 續 靠 近 廣 東 沿 岸 。 按 照 最 新 預 測 路 徑 ， 苗 柏 會 在 今 晚 半 夜 前 後 在 香 港 一 百 公 里 範 圍 內 登 陸 。

本 港 日 間 風 勢 將 會 逐 漸 增 強 ， 天 文 台 會 考 慮 在 早 上 發 出 三 號 強 風 信 號 。 隨 著 苗 柏 逐 漸 移 近 ， 本 港 今 日 天 氣 不 穩 定 ， 間 中 有 狂 風 驟 雨 ， 今 晚 風 勢 增 強 ， 雨 勢 頗 大 。 海 面 有 湧 浪 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

淆底 開定先

[ATC]熱帶氣旋苖柏航空交通集中討論區

LIHKG @ Android

一直想問其實cpa stands for乜嘢

依家係咪食緳

冇8號架啦

係呀
過左4日啦

有屯門區Ching報下天氣

好猛太陽

即係要過去開工
七點時落狗屎就唔洗過

最快都中午後，天氣先會轉壞

老救

我之前試過唔係打風
但有強烈季後風訊號過咗澳門
Check過風速最少到60Km/h
之後澳門返嚟個程隻船搖到就反咁
特別係一出澳門個大海，完全無嘢擋風
除有物件飛哂落地，就算扶住野都唔會企得穩
嚇撚到

唔係呀，有啲戶外工程

放心啦，如果，我講如果真係今晚掛，4，5 點天文台就放風講定。
你唔會有船過大海。

Btw, 呢個post 好似唔比問幾時掛波。

好正 我都試過搖到個屎忽離開咗張櫈，仲要坐船頭

好想睇到南海王輸

- 2017/6/12 06:20

2017/6/12 03:00 - 06:36

本港日間風勢將會逐漸增強，天文台會在今日早上十時至中午之間發出三號強風信號。

返工先

正常係我一陣過去今晚返嚟 今晚返唔到嚟就仆街

Closest Point of Approach

卷靚啲呀

預感放工時候會有排都返唔到屋企
好想射返日波

射囉

去沖個涼囉

假設嗰風login香港 其實係咪要更加小心
因為風眼外圍係咪最危險嗰個位？

全面進場

行得咁快既

本 港 日 間 風 勢 將 會 逐 漸 增 強 ， 天 文 台 會 在 今 日 早 上 十 時 至 中 午 之 間 發 出 三 號 強 風 信 號 。

thx

TAF
2017 年 06 月 12 日 12 時 至 18 時 期間間中 西北偏北風 (340 o) 25 海里/小時，陣風達 35 海里/小時 2000 米 雷暴及雨, 驟雨 1-2 份 積雨雲 3-4 份 1000 呎 2000 呎

2017 年 06 月 12 日 18 時 至 20 時 期間逐漸轉變為 西風 (260 o) 15 海里/小時 10 公里以上 無重要天氣狀況 1-2 份 3-4 份 2000 呎 3500 呎

2017 年 06 月 12 日 18 時 至 2017 年 06 月 13 日 02 時 期間間中 西南風 (230 o) 25 海里/小時，陣風達 35 海里/小時 1500 米 雷暴及雨, 大驟雨 1-2 份 積雨雲 3-4 份 800 呎 1500 呎

中出
morning shock

重有想問cat1 cat2係咩黎，之前啲風post成日見到，睇到我一舊雲

北面仲係無乜對流

橫瀾島強風

唉屌。我今日要過澳門做野

連登氣象台發出最新膠力警報

一號戒備信號，現正生效。

表示有一定數量膠人，在連登學術台內，可能影響本post。

本港日間膠勢將會逐漸增強，連登氣象台會在今日早上十時至中午之間發出三號強膠信號。

隨著苗柏逐漸移近，本post今日膠力轉為不穩定，間中有煩膠﹑小學雞，今晚膠勢繼續增強，煩膠頗多。Post有低質留言，user應遠離煩膠及停止所有罵戰。

北面今朝出左條螺旋雨帶掃過香港

係咪用黎表示一個熱帶氣旋嘅強度？

冇極向流出係咁嫁喇

聽日有冇機8號？原本請左假想cancel

我想問下有冇ec 預測圖link
我電話搵唔到

留意返聽日係13號

收皮啦 屌你老母

全部唔過25海里

留名
想問個binc去左邊

夜晚最接近本港
正，掛得愈耐，我就愈多錢

( Show Blocked User - 睹襪絲人 )

應該好快會改

大量雲團開始進場

你咪最膠囉 on9

要提早掛3號膠啦

話左會西調

好似愈移愈西
等睇天氣形容台頭搖又尾擺

傍晚收工時間係咪狂風大雨？
帶返把大雨遮先

唔知點解條街無乜人拎遮

西!西!西!

可能形容台都有人睇住呢個post

巴打有d料到

老是常遲出？！

明天8號？

想問下今晚1130機會唔會飛唔到

今晚再答你

呢刻無雨，唔拎都正常
收工個陣仲唔仆街

留明先留明先
連登第一次入氣象post

聽日十三號

太陽猛到曬入我房搞到我醒左

飛唔飛到你都要起機場等嫁啦

明天早上8號？

一訓醒見到佢西左好多
希望佢行慢少少 聽日放半日都好

唔知幾耐未時個有風橫過香港
之前天免果d都係預測會但實際只係近距離掠過

唔信天文台都睇下天氣圖啦
唔掛八號都會落雨

即使係早上 都係13號

不

本人認為移速並不會減慢

( Show Blocked User - 有村架純bb豬😘 )

正就正，但係個風好似唔係好夠力，又行得快...

明天早上有可能8號？

yes 已到副膠邊緣

屌你老母

下次開post寫明學術台，不喜勿入

連登首個風post比高登差超過50%

我屌你老母 你老母俾狗屌

hko
0.2N 0.2E
正西北

Show Blocked User - OMG.

其實佢完全貼副高行

今晚12點開始就13號

？？

屌
禁撚錯
( Show Blocked User - 有村架純bb豬😘)

今晚要返之巴打
請留意天氣消息

無0% 可能 因為聽日係13號

...

認清敵我

收嗲啦氣象撚

問您班垃圾明天是否8號

就答我13號

咪撚on9啦

唔識就唔識啦

講一大堆廢話扮專業

但連明天係咪8號都唔知

全部都係廢物呢

學乜撚野術

開去黑洞垃圾圍爐打飛機啦

舊登d 留言正常好多

打去問天文台啦屌

係你d on9 同佢互屌先搞到咁
block 7 咗佢咪得

因為得返認真既舊天氣巴打係個邊

知仲要天文台黎做咩？

天文台都答你唔到呀

其實依加西左
係咩原因
副高減弱比預期慢？

係咪低質到咁

其實果d假膠
大家當佢地透明唔撚理佢地咪得囉
你地越理佢地咁佢地咪繼續攪事

認真答你 50%

你真係好撚on9

互相監察lor
你實知架

聽日會唔會打13號風？

本人認為 西登機會高

呢句野係咪有啲問題

我寧願中出

聽日一定係13號

一係掛一係唔掛，你驚嘅咪唔好出街

點解？

有無副膠幅圖望下

無，佢代表所有氣象撚，而所有氣像撚都係狗

大交合幾點出機？

聽日大唔大機會八號？

咪覆佢地啦

btw 咁西北法
西登機會大增

連登第一風

中出定西登會大鑊啲?

咪撚再覆個假膠

計埋佢仲會增強嘅可能
巴絲們都係拎定把大遮

副高引導明顯 近岸會偏西

西登正啲

上連登，勿認真

連8號都唔知
討論黎把撚咩 弱智

近距西登 因為食正眼牆時間會耐d 中出反而有一段時間平靜

預計幾點最近香港？ 半夜12點？

會唔會近岸爆發

高登少留言但高質好多

不看好

我聽朝11點飛
係咪已經可以準備定搵野做應付個delay

天文台話半夜前後

按本人預測影響不太大

做唔做到偉森特果次急劇增強？

我夜晚11點 唔知有無影響

其實直接block就得啦

打風個陣可以推爆3個post啵安答

今晚凌晨3~4點最近

做唔到。

冇

聽朝11點

波台狗太多 冇計

其實打風都可以飛到，到時問航空公司啦

好似話有巴打會開post講航班d野

上年點同而家

前排黑雨，果邊幾頁，連登爆post，雖然好多廢話

係唔係今晚三號波？

早上

Hkexpress

應該delay硬咖啦
當佢午夜登陸 都起碼朝早8點打後先落8號波

UO有無風都飛唔到架啦

Shit我咪搭唔到船返澳門？

天文台好似話下午5點左右登陸？

咁唔使諗啦 de撚硬

今晚有無book酒店呀 無咪去到第朝直接玩

三號波點會搭唔到船

有無機會唔洗番工

其實與其係度問
上天文台睇預測圖，睇呢度啲巴打講
然後搵個指南針 對下香港
咪知打唔打得成囉 然黎做兩手準備

與其係度問 問問 無結果架嘛
同啲問8號波既撚屌一樣
無錢 你上黎連登道問 會唔會變有錢

上面重有條傻西 問聽日係咪打 係既話我cancel個假
Cheap撚到

256雷達即將見到中心

宜家咁熱
希望位風生生性性
爆位勁嘅比香港人睇
等香港人感受吓颱風帶嚟嘅破壞同傷害

我今晚凌晨機添呀 仲出唔出機場好，定係屋企訓多陣

唔好再問同答delay唔delay好嗎？
呢度有人答你實飛到 係咪真係一定飛到？
求個安心不如去問黃大仙

其實飛唔飛到/落唔落到真係睇彩數
試過幾次香港掛左八號都飛到
有次好似莫拉菲掛9號都落到香港 (好似係叫莫拉菲)

佢地三號波會調整航班

連登第一風留名

三號波無記錯都仲正常航班
除非個海大浪得好緊要之類

到底點先可以飛幾次幾次都八號

一陣出3會講埋出8可能性

同班都市人講有春用咩

飛親都風季

不能排除

睇風向

天文台午夜嘅定義係幾點？

又係個句啦 入夜前發出8的可能性不大 天文台將於凌晨考慮發出8

凌晨12點

連登HO BALL

10點

只可以講，airline 無出cancel 通知，你都應該到機場。因為可能隨時出發，或者一落波後你班機咁好彩飛得而你又未check in, 你就byebye 喇。
巴打你都係執定野，等消息。

再觀察，如果即將取消我會取消business trip

起身等睇小學雞入侵

雨帶到未

1001

入侵左啦 block哂佢算